\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}    
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{fp} % Utilisé par AMCnumericChoices

\usepackage[francais,bloc,completemulti]{automultiplechoice}    
\begin{document}

\exemplaire{5}{    

%%% debut de l'en-tête des copies :    

\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

\vspace*{.5cm}
\begin{minipage}{.4\linewidth}
\centering\large\bf Test\\ Numérique\end{minipage}
\champnom{\fbox{    
                \begin{minipage}{.5\linewidth}
                  Nom et prénom :

                  \vspace*{.5cm}\namefielddots   
                  \vspace*{1mm}
                \end{minipage}
         }}

       \begin{center}\em
         Ceci est un exemple de questions numériques créées avec AMC.
         Plein d'autres possibilités restent encore à découvrir dans
         la documentation !
       \end{center}
\vspace{1ex}

%%% fin de l'en-tête

% On utilise en général l'environnement questionmultx pour les
% questions utilisant AMCnumericChoices. Cela permet de cocher
% éventuellement plusieurs cases, sans avoir le trèfle devant la
% question.
\begin{questionmultx}{insectes}
  Combien de pattes ont les insectes ?

  \emph{Même si on peut créer simplement une question avec quelques réponses entre 0 et 9, on choisit ici d'utiliser une question numérique}

  \AMCnumericChoices{6}{digits=1,sign=false}
\end{questionmultx}

\begin{questionmultx}{Boussac}
  En 2020, combien y avait-il d'habitants à Boussac (à 100 près) ?

  \emph{Ici on va donner 2 points pour une réponse exacte à 100 près,
    et 1 point pour une réponse exacte à 200 près. La bonne réponse
    est 1246.}

  \AMCnumericChoices{1246}{digits=4,sign=false,exact=100,scoreexact=2,approx=200,scoreapprox=1}
\end{questionmultx}

\begin{questionmultx}{inch}
  Combien de centimètres vaut 1 inch ?

  \emph{On peut demander des
    nombres en notation décimale. La tolérance pour obtenir le bon
    score est donnée en nombre entier, comme si on avait enlevé la
    virgule. Donc ici, avec l'option \texttt{exact=4}, on demande une
    réponse à 0,04 près. On a utilisé l'option \texttt{Tpoint} pour
    modifier le séparateur décimal, qui est un point par défaut. La
    bonne réponse est 2,54.}

  \AMCnumericChoices{2.54}{digits=3,decimals=2,sign=false,exact=4,Tpoint={\raisebox{1ex}{\bf ,}}}
  
\end{questionmultx}

\begin{questionmultx}{binaire}
  Comment s'écrit le nombre 145 en binaire ?

  \emph{La saisie peut se faire dans une autre base que 10. Dans le
    cas d'une saisie en binaire, le changement d'orientation est
    souvent préférable. La bonne réponse est 10010001.}

  \AMCnumericChoices{145}{sign=false,base=2,digits=8,vertical=true,reverse=true}
\end{questionmultx}

\begin{questionmultx}{binaire1}
  Comment s'écrit le nombre 145 en binaire ?

  \emph{On peut enlever les cases 0 (option \texttt{nozero=true} avec
    la convention que ne rien cocher pour un chiffre donnée signifie
    qu'il vaut zéro. Le numéro du bit peut également être affiché en
    haut de colonne avec l'option \texttt{vhead=true}. La bonne
    réponse est toujours 10010001.}

  \AMCnumericChoices{145}{sign=false,base=2,digits=8,vertical=true,nozero=true,vhead=true}
\end{questionmultx}

\begin{questionmultx}{Avogadro}
  Donner la valeur du nombre d'Avogadro.

  \emph{On peut faire des saisies en notation scientifique. Dans ce
    cas, le mode vertical est souvent plus adapté pour le pas dépasser
    la largeur de la page. La bonne réponse est $6{,}022.10^{23}$,
    mais on laisse ici une tolérance de $0{,}05.10^{23}$ pour avoir
    deux points avec l'option \texttt{exact=5}.}

  \AMCnumericChoices{6.022140e23}{digits=3,decimals=2,sign=false,exponent=2,exposign=true,vertical=true,Tpoint={\raisebox{1ex}{\bf ,}},exact=5}
\end{questionmultx}

}   

\end{document}
